【戇撚鳩】87%基層兒童營養不足 團體倡設家庭營養援助計劃

基層家庭每日面對經濟拮据衍生的各種問題，民社服務中心「2018上半年基層兒童飲食狀況調查」發現，87%基層學童一星期進食的肉類總量，未及衞生防護中心建議標準；亦分別有77%學童的五穀、蔬菜攝取量也未達標，有可能營養不足。中心認為大部份家庭都因為想盡量節省金錢，只能讓小朋友「食得飽」，未必能注意吸收各類營養，政府應參考外地，立營養援助計劃，增加基層家庭購買營養食物的能力。

調查訪問216名深水埗區、油尖旺區、九龍城區、黃大以區及屯門區低收入家庭或食物領取者的兒童，年齡介乎6至17歲。他們除了吃不夠肉類、五穀、蔬菜，也有逾半學童吃不夠水果、喝不夠奶。

調查指出，雖然大部份家長會為兒童烹調一日三餐，但分別有6%至15%受訪家庭表示，會因為節省買餸開支而購買質素較差的食物、多買菜少買肉，又或以急凍肉代替新鮮肉。亦有14%家庭指，過去一年曾經因為「唔夠錢」，而要小朋友捱餓、「食少餐」甚至「唔食飯一日」。

cctvb訪問果條支畜話要補習 所以無錢買嘢食
好撚耶
好撚耶
好撚耶
死返上支那啦屌你個閪

亦有14%家庭指，過去一年曾經因為「唔夠錢」，而要小朋友捱餓、「食少餐」甚至「唔食飯一日」。

係咪窮到兩三蚊一包公仔麵都食唔起啊 我真係唔撚信
咁撚窮咪返多份炒散囉